\begin{resume}

  \section*{发表的学术论文} % 发表的和录用的合在一起

  \begin{enumerate}[{[}1{]}]
%  \addtolength{\itemsep}{-.36\baselineskip}%缩小条目之间的间距，下面类似
  \item Meng Q K, Chao F, Zhang B, Tang C J. Assisting in Auditing of Buffer Overflow Vulnerabilities via Machine Learning. In press.（已被Mathematical Problems in Engineering出版，SCI源刊.）
  
  \item Meng Q K, Wen S M, Zhang B, Tang C J. Automatically Discover Program Vulnerability Through Similar Functions. 2016 37th Progress In Electromagnetics Research Symposium.（EI收录，检索号20165203169818）
  
  \item Meng Q K, Zhang B, Feng C, Tang C J. Detecting Buffer Boundary Violations based on SVM. 2016 3rd International Conference on Information Science and Control Engineering. （EI收录，检索号：20165003106907）
  
  \item Meng Q K, Wen S M, Feng C, Tang C J. Predicting buffer overflow using semi-supervised
  learning. 2016 9th International Congress on Image and Signal Processing, BioMedical Engineering and Informatics. （EI检索，检索号：20171303496365）
  
  \item Meng Q K, Wen S M, Feng C, Tang C J. Predicting Integer Overflow through Static Integer Operation Attributes. 2016 5th International Conference on Computer Science and Network Technology. （IEEE国际会议，已入ieee Xplore）
  
%  \item 
  
  \end{enumerate}

  \section*{参与的主要科研项目} % 有就写，没有就删除
  \begin{enumerate}[{[}1{]}]
  \addtolength{\itemsep}{-.36\baselineskip}%
  \item XXXX信息系统，海军项目，项目主要负责人.
  \item 全军XXXX装备业务系统，总参项目，项目主要负责人.
  \item XXXX挖掘验证测试技术，国家863项目，项目主要参与者.
  \item 大规模XXXX，2016国家重点研发计划，项目主要参与者.
  \end{enumerate}
\end{resume}
